兩口子劏房月租$3600 單親母嘆綜援三糧難改善生活

韓女士、與9歲女兒同住旺角亞皆老街一間約30呎劏房。（曾秋文攝）

財政司司長陳茂波今日（28日）公布2018/19年度財政預算案，提出不少扶貧措施，包括發放額外發放2個月津貼予領取低收入綜援的家庭。然而，有領取綜援的單親家庭認為，長遠來說對生活幫助不大，但會將額外津貼投放在女兒的學習費用，助女兒改善學習進度。

現年44歲的單親韓女士、與9歲女兒同住旺角亞皆老街一間約30呎劏房，兩口子靠女兒領取每月約4700元的綜援維持生計，劏房月租約3600元；韓女士6年前與丈夫離婚分居，因早年持探親證來港，暫未持有身份證，所以不能出外工作。

韓女士一家扣除租金後，只剩約1100元生活費。韓女士慨嘆生活困難，生活每一樣細節都以「慳」字為頭，每個月都沒有多餘的儲蓄，

為了讓小朋友可以吃得溫飽，有時寧願不吃早餐及午餐，都希望煮一餐豐富的晚餐，有菜有肉有飯，讓小朋友吃得健康。
韓女士亦會收集一些廢紙及舊報紙，然後拿去賣錢。雖然只是十多元的收入，但她希望藉此令小朋友知道家裏金錢不多，鼓勵小朋友學懂珍惜金錢。

對於發放額外兩個月綜援津貼（即綜援出三糧），韓女士認為長遠幫助不大，但她會將額外津貼幫助女兒學習，依照女兒的學習意願使用：

女兒早前獲社署發放1500元的學習發展基金，也用來補習英文及學習跳繩，但停下學下，現在都停了，所以希望將額外津貼幫助女兒學習！
韓女士最希望可以早日取得身份證，可以找到工作，自力更新。

另外，政府向有需要的學生一次過發放2000元津貼，韓女士認為「有需要」這個字眼不清楚，未知自己是否屬於受惠的一分子。她又認為派錢只屬短暫資助，但未能令基層學生長期受惠。

應該返大陸住，同埋冇能力就唔好生2個啦

搬去同林鄭住好唔好？

北方殖民者就應該滾回去

食撚屎啦

講咗 N 次要團聚咪返去有習近平新時代特色社會主義嘅偉大蛆蟈囉！留喺香港冇貢獻一味攤大手板等人接濟，講到自己咁委屈把鳩咩

韓女士最希望可以早日取得身份證

返上去咪無咁辛苦囉唔係咩

綜援另外有租金津貼架喎好似

好心政府派50萬一年比佢地，連登仔一年都最少搵65萬

祖國愛你，黨愛你，無身份證咪帶埋個女返蝗國住，喺香港咁屈就做咩？

屌你老母支那婆唔洗做就有錢收
香港人交咁多稅就乜柒都冇

趕走呢啲低端人口啦𨳒

無錢學咩人生仔？
唔洗做仲有人養埋你冚家，仲要嫌唔夠
真係火都黎

聽到la
有無大愛撚讓間屋畀佢住💁🏻‍♂️

上面雖然搵得少 但唔係生活唔到
自己又要硬留喺香港 講到好似係個天錯咁

又係d假結婚黎香港

屌佢老公個老母 無錢又學人生
重要走埋佬 仆街死廢老

回歸祖國既懷抱咪唔洗咁慘囉

又多個人做社會墊底層
生多d啦，無所謂架

6年前離婚，而家都未有身份證，即係佢一落黎香港就即刻離婚

拎左身份證以拎多份綜援

仆你個街冇身份證可以拎綜緩架咩

同問

其實佢6年前帶埋個女返大陸工作已經唔使咁辛苦
講來講去都係貪張身份證同香港福利

落來一年就拎得啦
你以為好似以前咁要等7年？

上返去啦仆街，上面屋大地大

冇身份證先可以攞， 有三粒星果d 全部二等公民

無身分證都可以拎綜緩？

佢個女一個拎呀

申請埋公屋

有班冚家剷社工，會快過正香港人排。

快D約埋傳媒衝去搵林鄭請願.就有機特事特辨拎身份証.

綜緩應該只拎個女果份，老母只係當探親落香港

有冇人計到佢拎到身份拎埋公屋之後一個月有幾錢玩

佢老母唔係香港居民咩？

1. 居港規定

申請人必須﹕

(i) 是香港居民；

(ii) 取得香港居民身份不少於一年；及

(iii) 在取得香港居民身份後，在香港總共居住滿一年(即由取得香港居民身份至申請日前)。居港一年的日數無須連續或緊接在申請日前。在申請日前如離港不超過56天(不論連續或間斷)亦視為符合居港一年的規定。

佢個女直頭係香港永久居民啦

2個一齊拎邊會得$4700一個月咁少

俾你會唔會報1萬蚊

最撚on9係個男人 娶個大陸妹落嚟又走撚左去 呃鳩香港人錢 為左屌閪不如去叫雞

未夠7年冇身分證
離婚六年
屌你老母呃飲呃食支那窮臭雞

香港居民o既身份證明文件就係身份證
佢身份證都未攞到唔算香港居民

至於點解可以話咁多年都未拎到身份證
相信係離婚之後佢要靠個女幫佢申請單程證落嚟但未批
呢段時間都只係靠雙程證往來

未搵到廢老幫佢埋單姐

咪傻啦，假結婚黎

做雞啦

離咗婚6年都未有身份證，入境處查下係咪假結婚啦屌

35歲都生到都算係咁

食屎

其實應該掉轉
假結婚點會未攞到身份證就完事
咁同落嚟旅行有乜分別

但都係果句 返上去吧啦